點解重未有人講個總統大選會延期？

侵侵中左可能要醫一兩個月點選？

拜登都好大機會中，起碼要隔離兩星期觀察。

雙方選舉工程都會暫停，真係好大機會延期

我係 republican 就借今次機會要求延遲個選舉起碼半年，呢半年可以做好多野，例如廢除個郵寄投票啦

因為總統大選無可能延期

憲法定明1月20日係新總統上任，呢點無法變，改大選日期有可能但好撚難，必須先修改邦法規，就算比你修到你都唔會有多左咩時間，因為1月20日新總統上任呢個限期絕對變唔到

延遲半年不可能，1月20日新總統必須上任

兩個月前Trump 話要延期咪比人嘈到上天lo
同埋呢樣野要Congress 去通過
仲要Constitution 講好左1月20 號前一定要選好 因為總統任期完

Mike pence 上?
唔係完成餘下任期而係成為候選人?

中咗招同選唔選到係兩回事嚟

做戰時總統好過

但係情況唔同
當時係話疫情關係所以reschedule
而家係總統/候選人無法理行職務喎

委任啲選舉人算啦

真係延期比港共笑死

理論上可以，但要經聯邦選舉委員會批准先可以換人，而且重點係無先例，所有野都係理論性，成功機會未別大

一樣，1月20號任期結束無法改變，憲法最大

咪就係 以為中共國人大講幾句就得咩

正副總統唔得, 咪順位人頂上

無得延期 當自動棄權

要留意埋繼任順序排第二既眾議院議長Pelosi都會係1月3日結束任期，真係去到咁既局面會由排第三既參議院臨時議長接任

理解到點解咁做
可以防止有人用任何excuse延長任期

參議院改選完可能都唔係GOP hold, 屌真係七國咁亂

愛侵力唔識咩叫constitution？
on9仔？話推就推？你估大陸/香港咩
用下腦

唔會自動棄權
係由副總統PENCE頂上
所以我唔明 點解左膠咁開心
Pence無trump個人格問題又唔口臭
仲多美國人buy佢啦

無錯 憲法最大

同埋理論上你個票係投 Trump/Pence // Biden/Harris ticket
然後跟據憲法President elect 真係死左的話VP elect 會自動成為president

有錯求改正

即係有機會trump病重都要繼續選落去?
咁如果死左呢?無可能pence頂6個月 postpone個選舉?

如果係已完成大選後，總統侯選人先死，咁就由副總統侯選人頂任。如果係大選前死左，理論上係有可能換人選

咁如果侵重病要醫，拜登都中埋又要醫，咁都要選？

咁pence個VP人選到時可以再揀?

兩邊由副總統頂上
所以我一路都係希望共和黨個邊換人
左膠班傻閪就即刻無哂大義名份 變左潑婦

其實拜登駛唔駛做檢測

呢樣真
左膠好多時由情感做左自導

應該會再揀
所以左膠講KARMAKARMA 你到底有冇意識到自己已經係無左光環架啦
正如香港人都唔想林鄭落台一個道理

聽朝起身等睇報紙/podcast d 專家點講先
今年大選實在太戲劇性

其實白頭翁係指mike pence

換人要睇選舉委員會，但時間太緊張未別換到，再講部分人已經開始投票，真換人呢D野會變成法徉問題，仲複雜

選舉日期係由聯邦法律定明，總統無權改，只有國會先改得，但宜家兩院唁同人掌中權係無可能通過到法案，所以無可能postpone

1月20日要總統必須落台呢點打風都打唔甩

YES

如果pence做到總統，VP空左，就由佢唔經選舉而任命再經參議院通過就得

house of cards已經做左次比你睇

Pence個底出哂名白到仆街
無收人錢無搞女人

雖然係殘體，但來源係半島電視台黎

唔會延期架屌你老母

體諒下班弱智仔

憲法可以係國會改
你講緊既presidential succession act本身都大改過2次

除非Biden都出事, 唔係既話Dems唔會比你過

仲要得61歲
佢頂上就真係形勢大好

presidential succession act唔同憲法

憲法要改要通過憲法修正案，須經國會參眾兩院的三分之二表決通過，並經過四分之三州議會的批准，係世上最複雜既修憲法之一，無可能幾個月過到，有D憲法修正案係要幾十年先夠數，所以1月20日係新總統上任呢樣野係改唔到

大選日期同繼任順序可以係國會通過，但兩院唔同人加唔夠時間=無可能

所以憲法唔係話係想係國會改就改到

如果延期大選
咁咪會港共笑返轉頭？

你以為人哋係香港？

值得一睇，無諗過真係有機會變到咁複雜

如果2個candidates中晒招 無得你話唔改
就算唔係改上任日期都要改其他野讓步
唔好講到咁死一口咬定無可能

人民話事，唔會冇人做。

總統上任30日就死撚咗都有啦
佢地點都會係1月20號前搞掂

其實點解要延
票照投
如果選完贏果個唔好彩瓜左
咪再選過

咁事實上的確係無咩可能改到咩野出黎

因為連trump仔話要延

國會應該唔會俾佢延

最痴線應該係好似1872年咁普選完
但係未到electoral college cast votes就死咗

老實講我唔覺得真係咁順攤俾拜登自動當選
實有人嘈
換人上既可能性大好多

有咩可能延到，民主黨就算肯延D手續時間搞得呢都過左選舉日

真係再次咁要交比最高法院

其實兩個呀伯同時中招有幾奇？

憲法修正案27條於1992年5月7日達到足夠數量的州（38個州）批准而生效，距離國會於1789年制定此修正案並送交各州批准時已經達202年7個月又10天，成為了歷時最久才批准的憲法修正案

修憲法難度太高

Uber 救護車即將休台

換人上？但得番一個月時間

唔違反憲法情況下 最高法院無權處理
最高法院憲法解釋權 係被動性質
冇得好似人大咁 主動走出黎釋法

憲法修正案27條搞左咁耐先通過既一部分原因，係因為D人唔記得左

大選前一定好返

所以先話好難搞，比你換左人既話已經投票既人點算

一個人中招就改變選舉日期咁屈機

我記得有啲州投到十二月
你今年都唔係fix死11月3一定投完啦
上面話一定無可能個啲 今年2020黎

係班electoral college 可以亂鳩咁投

關乜事
而家係咪有一半垃法會侯選人中左武肺？

憲法修正案程序太負責
提案 兩院通過 50州其中38州通過 總統簽名 才生效
38州通過=38州州議會通過

時間唔夠 起碼幾個月
最快方法係直接州提案 然後總統簽名 生效

有冇來源?

投到12月太離譜太不可能，先前話延長點票6日都已經比法院推翻

I know

延乜9阿 你估好似港共咁？

而家做戰時總統 班鬼佬應該會暴動革命

兒登仔真係兒登仔，對侵不利就想選舉延期，噉同港共延期立法會選舉有咩分別？

可能班人未必憎共和黨，係憎Trump啫

要笑你就笑㗎啦
藍絲小粉紅會同你講道理？

美利堅合眾國憲法第五條提出了對美國憲法進行修改的程序，這一程序就是提出並通過憲法修正案。根據這一條，修正案可以通過以下兩種方式提出：
國會在兩院三分之二議員認為必要時
or
根據各州三分之二州議會的請求，召開制憲會議提出。

而批准的方法同樣也有兩種：

各州四分之三州議會批准
or
四分之三州制憲會議批准。
採用哪種批准方式，得由國會提出建議。任何得到批准的修正案就會成為憲法的一部分並生效。

紅色州方法應該快過國會方法
但因為從來冇先例 所以都唔知要幾耐

做戰時總統都係要1月20日落台，比佢做又點話

開制憲會議仲大件事，無咩可能開到

所以我先講左膠個光環會即刻無左
其實邊一面當選對家實嘈架啦
除非有人咁傻鳩認為拜登自動當選無人反對

班美軍同班市長係香港班狗叫佢哋食屎都肯咩
人哋肯定費撚事理你

38州批准個part 要幾個月 宜家即刻開始都黎唔切
如果有制憲會議就會快好多 提出咗即刻批准就簽名生效

有咩情況biden自動當選?

其實候選人只得佢兩位？

最出名果兩個有事就改期咪對其他候選人好唔公平

例如斬首習大大

制憲會議地位意義重大，正常係唔會召開，美國唯一開過既制憲會議就係開國個次

其實美國歷史上得一次試過州選舉個陣其中一個侯選人死撚左就對家自動當選
所以總統侯選人中招真係好多未知數

大把其他候選人，係無人投佢地

對佢哋黎黎係咪飛雲 機會黎喇

候選人出事 就要兩黨重新提出候選人
所有選票都要重新印過 呢刻可能仲黎得切

但如果投票開始咗 兩個出事 咁就副總統候選人代接投票結果
然後宣誓成為副總統 引緩修正案25條 成為正總統 再重新提名副總統
但如果兩個副總統候選人都出埋事 就冇得救

y 迷信撚見到真係驚

黎唔切換人，已經投緊票

咩人會已經投票?

佢第二句咪講會由pence接正
做咩姐你

正常人

11月3日先係選舉日 仲有一個月可以重新印選票
過咗冇得印 只可以投

都唔係嘅, 只要參眾兩院仲選到就得, 只要佢地選到結果, 咁樣就算所有總統參選人都somehow死晒, 1月20日都會出到總統

我仲以為當日先可以投票

已經有人投左票，宜家換好多法律問題

當然都唔係話無可能既

你冇睇到已經有人買票咩

因為民主黨唔想

國會選總統 以前係有 但宜家冇法律根據
可能會變成非法總統 睇最高法院會唔會出聲

眾議院選到議長就得 自動做埋臨時總統

第十二條修正案下，國會係有權力選總統，但限制多多

想請問Vp其實有咩實權

因為已經有傳媒問，簡單答一下。如果有總統候選人或當選人在新一屆上任前死亡，處理方法視乎a)幾時死；b)各州法例。有幾條時間線要注意：

1）截提名同印選票 -- 已經截晒，冇得改，過百萬人已經投咗票。
2）11月3號截止公眾投票。
3）12月14號選舉人投票。
4）1月6號國會點選舉人票。
5）1月20號新一屆就職。

唔同時間過身，唔同處理方法。就呢一刻嚟講，相關政黨可以宣佈選舉人在選舉人投票時投予另一指定人選；但如果係2同3之間發生，就會出好大的認授性問題（其實呢一刻已經有，仲要睇州法例）。最怕的情況，係3同4之間當選人過身，咁國會點處理就好難講，世紀官司亦在所難免。如果係4同5之間，反而易搞，副總統當選人補上。

Source: 梁啟智 Facebook

侵又贏必勝

冇實權

2020年美國總統選舉（英語：2020 United States presidential election）於2020年11月3日舉行，此次是美國第59屆總統選舉，同時眾議院全部435個席位及參議院其中33個議席也會進行改選，以產生第117屆美國國會。在選舉舉行後，選舉人團會在2020年12月14日正式投票並確定選舉結果

但到時國會都要換人

技術上如果國會無事, 應該可以根據憲法第二條第六節解決
不過兩院唔同黨揸旗實開大片

YES，所以情況先複雜

憲法第二條第六節
國會得以法律規定在總統和副總統兩人被免職、死亡、辭職或喪失任職能力時，宣布應代理總統的官員。

個法律規定就係 第二十五條修正案？
但二十五條冇寫 如果總統候選人係上任前喪失任職能力
由邊個繼承總統職位

同埋我睇返Grassley個任期, 佢有排都唔洗再選(2019上任), 所以就算國會選舉都somehow投唔到, 只要佢一月都仲未死就會出到總統執手尾

問題係參議院都有3分1議席要改選，選完後咩情況都無人知

技術上去到1月20號都仲係Trump做總統, 咁如果1月20前Trump同Pence都死左, 就照順位遞補, 任期去到1月20
至於1月20後邊個做, 只要國會未執就無問題, 總拆得掂
國會執左就真係要揾Supreme Court解

做戰時總統都係1 月 20號落台啊

彭斯

就算11月國會同總統都都投唔到, 咁都只不過係席位空缺, 未到期嗰班議員仍然係Representatives/Senators, 咁理論上就有機制生到總統出黎
其實總之國會仲run到, 1月20就一定出到新總統

戰時總統

講左好多次，一樣要落台

又係轉做英文俾全世界人睇既時候

呢個江湖傳聞到底點黎, 美國literally世界大戰都要照選總統

唔知，但比人解釋過好多次都要繼續傳

點知佢地

人講就信掛

已經好左，前幾個月係解釋完比佢地聽，佢地仲要笑返我唔識野

應該係講因爲戰時總統係一般會拉高D支持度
所以先話佢會用開戰呢個手段黎搏連任
點知傳傳下就變左開戰＝唔駛選

咁同埋的確有啲國家頒布緊急狀態同戰爭狀態時係會推遲選舉既

On9 你以為係香港 想延就延？

病就要延 咁每屆總統臨選前都病一病啦 又可以做多半年

病係你自己問題 唔會因為一人病去改憲法

呢個真, 羅斯福都係咁連任到第三次
所以我都早幾個月以為Trump會喺南海拆礁拉選情
但據我所知佢係成個班底最反戰嗰個, 成村人推佢開片佢都左擰右擰

其實幾時大選都總統任期係兩個問題黎
任期就寫明幾時完就幾時完冇得走所以佢推遲都冇撚用佢點都要走
但大選日期理論上國會係真係可以推遲

咪係 中國統治全世界只係時間問題
班傻仔竟然想阻止

正解，好多人都搞亂呢2個概念

的確, 原則上推遲一年都唔緊要, 理論上國會未執就出到臨時總統喺嗰一年執屎

提案 表決 總統簽名
如果成功推遲大選 即1月20日無人就任總統，副總統
然後眾議會議長根據25修正法 宣誓成為代理總統？

因為只有中國式選舉先可以延期 甚至無限延期

總統大選同國會改選係一齊舉行，真推遲成個大選眾院議長未別出到

雖則其實拜登同侵一齊死都唔會取消
但到時應該係參議院臨時議長繼承
如果係只係未改選個堆既話dem數人頭好似係多D

同埋真係咁既話，共和黨都可以爭論合法問題，最後會上埋最高法院

咁如果你咁講

而家拜登可以上台了

燒山話個選舉已經冇得推遲 因為已經開始咗
取消選舉冇可能
如果侵侵宜家瓜 就係副總統上 做到1月20日 （根據25條修正案）
選票方面侵侵贏咗=無效 由眾議院 50個議員+1華府特區議員 選舉新總統
（50州各一票 +華府特區一票）
輸就對家做4年 pance 1月20日卸任

如果選舉結果出來之後侵瓜 就唔知會點

如果拜登呢刻瓜咗 咁侵贏=繼續4年
侵輸=眾議院選總統？

如果兩個都瓜咗 就成場選舉冇意義？ 邊個贏都係眾議院選總統？

唔好同我TalkShit

美國玩法都未識就出黎吠

如果有睇hoc
應該對呢一切好熟悉

想問係咪每一屆都係呢個日子